人民日報：惡意製造對立對抗 只會斷送香港前途

中國人民日報發表文章，認為發生在香港的極端暴力行為，遭到各界強烈譴責。

無底線的自由，絕不是幸事；不講法治的民主，只能帶來禍亂。香港雖有不錯的家底，但經不起折騰，經不起內耗，惡意製造對立對抗，只會斷送香港前途。法治是香港的核心價值，嚴懲違法行為，是對法治最好的維護，認為太平山下應享太平。

另外，人民日報海外版的文章認為，暴力禍港者必須嚴懲，指極端激進分子以反對特區政府有關條例修訂為藉口，製造暴力事件，踐踏香港法治，破壞香港社會秩序，損害香港的根本利益，是對「一國兩制」底線的公然挑戰。

文章認為，極端激進分子利用相關事件進行暴力對抗，意圖早已不再是修例事件本身，而是旨在破壞「一國兩制」和衝擊香港特區政府管治，想通過把香港搞亂火中取栗，實現一小撮人的政治野心。

抗爭的話 香港前途或者只有黑白
但不抗爭的話 香港前途只有黑色

人民日報反對的，我支持
人民日報支持的，我反對

22年前零2日已經被斷送

賊喊捉賊，制造對立咪當權者囉。

支那狗唔應該有自由，所以留係支那打飛機

想通過把香港搞亂火中取栗，實現一小撮人的政治野心

中共捉鬼

當權者有重視民意
有真正落區視察民生
唔奶共賣港
邊有人得閒同你政治野心
用命同你暴力呀
撕裂果位係暴政

中國唔搶走香港打壓咪冇對立囉

冇錯，香港政府製造社會矛盾，與市民對抗

林鄭月娥政府惡意製造對立對抗

大鳴大放轉反右運動
一小撮人睇路未

如果可以斷送某D人既收成期, 點解唔做

97 年果時一早斷送咗

當年老毛起義都好極端

同意，果d人係立法會投票保皇，不得民心必有後果